---
title: 128 - Introdução ao SystemV e SystemD
tags: [Import-255a]
created: '2021-06-13T12:49:51.037Z'
modified: '2021-06-13T12:52:01.825Z'
---

---
title: 128 - Introdução ao SystemV e SystemD
created: '2021-05-18T19:09:46.477Z'
modified: '2021-05-18T20:52:09.255Z'
---

# 128 - Introdução ao SystemV e SystemD

GRUB carrega o kernel e chama o initrd, monta o /home

RunLevel

init0 --> desligar a máquina - poweroff

init1 --> manutençoes da máquina - rescue 

init6 --> reinicia a máquina - reboot
